【中環大地震真樓爆】低調置業討論區（289)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/05/17公佈，中原城市領先指數187.41，按周假升0.72%

【只差一點點 高峰已再會面】低調置業討論區（288）

上一個post 歡迎繼續討論

ＬＭ ＧＣＨＩ#touch#dog

留名

多唔多人白居二入手
而家過去巡視下裝修

想問問村屋問題
新起村屋，未有滿意紙， 大約兩個月後先有
有咩要注意？
AA有介紹細銀行做8成按，但息口有d高
有無其他銀行會做足？
問過大貓恆生都唔做

【屢創新高】黃大仙下邨綠表456萬 全港公屋王
文章日期：2019年5月23日 18:10 Share
圖3之1 - 黃大仙下邨有綠表單位以456萬放售。
正當今日新一期居屋派表之際，未補價公屋則屢創新高，更誕下全港綠表公屋王。市場消息指，黃大仙下邨龍逸樓低層8室，實用面積544方呎，獲綠表客以456萬元承接，實呎8,382元。資料顯示，是次打破鴨脷洲利東邨上月錄得的450萬元最高紀錄，榮膺全港最貴未補價公屋王。原業主2001年以30.49萬元未補價買入，帳面勁賺425.5萬元或14倍。

此外，同區鳳德邨亦再有公屋錄破頂成交，單位為黛鳳樓高層9室，實用面積485方呎，以421萬元未補價沽出，為屋苑第二市場首破400萬元成交，實呎8,680元，呎價更創東九未補價公屋最高紀錄。原業主2015年11月僅以83.19萬元未補價買入，不足4年勁賺337.81萬元或4倍。

貿易戰之下香港樓又有機會再創新高牙

牙你老母

[member]係咪啲拖板定咩有問題[member]

牙牙牙牙牙牙牙牙你老母

留名等樓爆

想問下 530萬既樓 同590萬既樓做按揭分別大唔大

2個加埋收入48000到 我就每年都跳point

因為嘉湖同栢慧相差40萬到 想寧願加錢換栢慧

但又驚過唔到壓測

去銀行計

通常要過每月收入幾多先過到

如果只係多3千 夠唔夠過

第一次買樓 唔係好識

同埋銀行估價唔足 有冇影響

估唔足→借唔足→要自己補差額

我做政府 我就2萬6到

女方做教師

唔該上面幾位先

咁如果我有1.5m 資金 諗住買大西北 2房

去到盡買5.9m既樓好 定預鬆d 5.2-5.6既樓好

兩人月入約48k到 一個公務員 24歲到

又要吹奏叠馬庭

我都有睇過 但個境同則唔得

老人家唔鍾意佢附近風水
我就冇咩所謂

同埋如果連嗰度嘅則都接受唔到
咁沙田嗰啲更加唔使諗

都接受到既
咁景鋒豪廷果邊 點睇

高層大玻璃幾正，則都靚啲，不過遠，行去輕鐵站都要時間

清你收到晒所有銀行既offer未？可以話我知啲offer嗎？我遲你小小申請暫時只收到一間offer

個風水有咩唔妥？

Thank you清
細貓係米h+1.23?
我都係出左細貓only(出糧戶口）

Thx 巴打
幾時入伙

巴打收左樓啦？如果計全爆六月頭就入得伙真係算快呀，而家都五月尾啦，預幾多錢裝修？ 原本間屋係原裝完全無裝修過嗎同keep得好差？我見過你sd出黎果張廚房相其實都keep得唔錯呀
我原本都諗住油油同整廁所算，而家有啲驚好樓後要重爆

吹幾奈好？
有朋友新樓一收樓就好快搬入去住
頭兩個月病左三次

恭喜巴打
買左新西/新東/新北？
4m樓下比你買到既都有排你執

幾個月

北角城市金庫劏舖 6年蝕131.3萬元
商舖
10:55 2019/05/24

近日工商舖市場交投有所放緩，過去高價拆售的商場劏舖，連環錄得數宗蝕讓個案，業主接貨5至6年，仍要貶值逾75%才獲承接。

土地註冊處資料顯示，北角電氣道城市金庫地庫95號舖，面積約68平方呎，原業主2013年以約163.3萬元購入，剛以32萬元轉售，持貨6年帳面蝕讓131.3萬元，期內貶值80%。

北角城市金庫地庫一個劏舖以32萬元轉售，業主持貨6年帳面蝕131.3萬元。（資料圖片）北角城市金庫地庫一個劏舖以32萬元轉售，業主持貨6年帳面蝕131.3萬元。（資料圖片）

其次，屯門壹號總站1樓292舖，面積約78平方呎，業主於2014年以315.4萬元購入，剛以78萬元脫手，蝕讓237.4萬元，蝕幅達75%。

再者，旺角亞皆老街皆旺商場2樓6號舖，面積約91平方呎，剛以120萬元易手，較業主7年前購入價150萬元，貶值30萬元。

32萬堅平喎

呢d跌到底有得搏

荃灣地皇廣場30萬應該都任揀

點解無啦啦變左全爆

唔得啦

買商場拆售劏舖幾乎死硬

巴打預幾錢？

盛匯李根興：劏舖聯合招租起死回生

近年不少劏場賣散後變成死場，小業主或租戶往往苦不堪言，究竟有沒有辦法令劏場起死回生？盛匯商舖基金管理有限公司創辦人兼行政總裁李根興一直積極參與商舖投資，去年9月他建議荃灣地皇廣場業主以聯合招租方式救亡後，該商場出租率在過去幾個月已顯著提升。上月他更成立本港首個「劏場聯盟」，接洽約八成近年落成的劏場業主或租戶，希望令更多劏場起死回生。

港府在2010至2013年連番推出稅務辣招遏抑住宅市場，部分投資者將資金轉投舖市，故此段時間有多個商場業主把項目拆售，當中尖沙嘴首都廣場、屯門壹號總站、元朗又一新城、荃灣地皇廣場、荃灣荃立坊、北角城市金庫及大埔大日子等便已提供約2000個「劏舖」予買家，並且在2014年起陸續入伙。不過，由於這些商場被「賣散」後，不再有大業主集中管理及推廣，難以吸引人流，而且每個劏舖面積往往只有數十方呎，本身亦不太適合做生意，故此該些商場曾出現十室九空的慘况；個別業主不想每月白繳管理費，急於沽貨離場，亦往往要大幅蝕讓，例如荃灣地皇廣場一個2樓舖位去年7月以30萬元沽貨，與2012年底的買入價400萬元比較，勁蝕370萬元或93%。

李根興回憶，去年他已開始接觸荃灣地皇廣場的業主，業主原擬上街示威表達對商場拆售者的不滿，但他認為應該以更積極的方式應對，相信齊心便可事成，建議業主以聯合招租方式救亡，「個別業主將劏舖交給委員會全權管理後，聯合對外招租，因應租客的需要，委員會可以將多個劏舖整合為一個較大的舖位，例如荃灣地皇廣場底層現時的美食廣場，便是由60個劏舖整合出來」。他續說，業主參與聯合招租，另一好處是可以分散風險，因為此後不論他的劏舖是否租出，也可以按他的劏舖買入價佔所有參與劏舖的買入價比例，收到整體租金的一部分。

地皇廣場成先例 冀租金回報返3厘

荃灣地皇廣場底層的美食廣場成功吸引人流，亦帶旺商場對上兩層的商舖，李根興透露，目前參與聯合招租的荃灣地皇廣場劏舖約170個，幾乎全部租出，租金收入對比業主買入價的回報率逾1厘。而該項目有235個劏舖，他期望暫未參與計劃的業主可以考慮加入，一起「搞番旺個場」；隨着商戶做到生意兼有錢賺，租約到期後亦可加租，他有信心幾年後租金回報率可升至3厘。

在荃灣地皇廣場一役取得成功後，李根興上月更成立本港首個「劏場聯盟」，接洽約八成近年落成的劏場業主，涉及差不多1100個舖位（見表），旨在交流商場自救心得、分享有效宣傳方案、加強業主及租戶的合作、改善商場軟硬件配套方法，以及增加業主委員會的功能等。

李根興昨日更和記者一起，在早上11時許到達劏場聯盟成員之一，位於距炮台山地鐵站5至10分鐘路程的城市花園一至三期城市中心商場地庫「城市金庫」視察。中建富通（0138）在2013年把該商場拆售為336個劏舖，當時市場預期全數沽清可套現約8億元。就記者現場所見，城市金庫不少舖位尚未出租，而即使接近中午時段，在已出租的舖位中，僅一間售賣品牌嬰兒用品「旺之寶」開始營業，而該舖租戶王先生在交談期間向記者及李根興大吐苦水，「我們租了這舖位近兩年，管理公司表現並不理想，除了缺乏大型宣傳外，連在大堂放置租戶目錄讓消費者了解商場商舖的基本設施也欠奉，並且之前行人電梯損壞停用，商戶投訴逾兩個月後才維修」。

商場管理差 劏舖租戶吐苦水

王先生透露，他的兒媳早前曾在小西灣藍灣半島租舖經營「旺之寶」近10年，跟着舉家移民澳洲；他希望維持「旺之寶」品牌，並且繼續服務舊客戶，但又負擔不起商場租金，所以在兩年前以月租8000元租用城市金庫4個劏舖約200方呎面積營運至今，但由於商場管理欠佳，生意淡薄，他正考慮於年底租約到期後不再續租。

李根興教路，若城市金庫業主能參考荃灣地皇廣場聯合招租的模式，將該商場336個劏舖部分整合為一些較大的舖位，並且統一管理，可望提高租值，「我覺得最重要是業主團結，凝聚力量後，便可以選擇優質租戶，例如要求租戶只作零售而非倉庫用途，而且指定每日最低營業時間，重新搞旺商場」。至於就「旺之寶」的情况來說，他建議王先生可拍攝短片，介紹該店銷售的最新嬰兒用品，「例如新奶樽有何特色，新奶粉對嬰兒又有何好處」，再在facebook及YouTube發布，可望吸引新客戶前來購物，或者網上落單後提供送貨服務。

劏場聯盟間接為商舖基金搵客

雖然李根興去年成功幫助荃灣地皇廣場「死場變生場」，上月亦大搞劏場聯盟，但他透露，過程中不會向租戶收費分毫，而是希望廣結人脈，為旗下專門買賣商舖的盛匯基金發展鋪路，「每個人也有私心，我也不是完全無私地幫助劏舖業主。這些業主幾年前買入這些劏舖，買一間便是400萬元，兩間便是800萬元，證明他們本身有一定實力；雖然這些劏舖目前市值跌至數十萬元，但假如在我的幫助下，其市值日後回升至數百萬元，業主將來沽貨不用蝕錢全身而退，他們日後再買舖的話，我相信也一定會向我買。我相信人心是很現實的，今日我幫你，明天你一定會幫我」。

盛匯在2016年7月推出首隻專門投資商舖的基金.，成立時已持有3個舖位，至今合共購入19個舖位，而過去半年已沽出10個舖位，平均出售利潤約四成，平均持貨約11個月。而盛匯本月初剛完成為第二隻基金募資，規模達1億元，由李根興及其他投資者各出資五成。

自住唔會化妝啦
一定係產底再油油
的都問過係要7萬
其實直接搵判頭做係米平啲？
I mean 假設你果個屋苑有其他住戶裝修緊
直接去問個判頭肯唔肯做

要回啦

最新2019/05/24公佈，中原城市領先指數188.62，按周假升0.65%

個業主咁有信心..

二手交投雖然減慢，但樓價升勢持續。中原城市領先指數報188.62點，同樣接近188.64點的歷史高位，相差僅0.01%，相信下周將會創新高。而CCL大型單位指數最新報188.59點，已經升穿188.20點的歷史高位，為今次升市中，第一個重返自己歷史高位的指數。

中原城市領先指數按周升0.64%，為歷史次高。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報190.84點，按周升0.73%，為歷史第五高。CCL(中小型單位)報188.63點，按周升0.60%，同為歷史第五高。

三大整體指數齊升15周，平歷史最長齊升紀錄，上一次出現是1997年3月份。連升15周計，CCL_Mass升11.69%、CCL(中小型單位)升11.32%及CCL升10.99%。

分區方面，港九兩區同樣迫近自己歷史高位，九龍CCL_Mass距離高位相差0.18%，港島CCL_Mass相差0.81%，未來數周將會重返自己高位。新界東CCL_Mass相差3.82%，新界西CCL_Mass相差3.93%。

24歲就24歲，咩叫24到？
想話比人聽你24就point25好叻叻？

Between, 建議租住先

最少2星期啦

48k咪岩，租住先is ok

24咁叻仔 出黎做野一陣就儲到150萬
租住先啦

都係租樓
44買左，退休冇收入
點供樓？

拎公屋 拎老綜 租都唔洗交

好躁

其實我講年紀唔係話我好威威 只係對於樓市一d唔識 想請教大家 同埋唔同年紀都唔同玩法

唔通我40歲收入 48k 做30年樓咩

有得罪 請見諒

兩人月入

唔洗擔心， 樓post既巴打好友善

明白嘅，只係近排天氣開始熱姐。

我係你既

友善清

龍馬爸爸， 我要玩下你個女比叔叔錫兩淡先

變態大芋noted

買錶、耳筒、藍牙speakers

話時話有冇非入耳式？入耳式我好唔鐘意

耳牛，耳塞都有，非入耳式都有，喺東京、大阪都好多款，我上次買咗個Audio Technica LS 50約港幣340蚊左右，香港賣緊最平5嚿水

下次去日本睇下先

仆街買個龍頭錯左, 無得轉右

年頭樓價跌，已經入手咗大西北3房2廁六百幾實用單位，5球半都唔洗

上去睇咗一次就即刻去馬

行去西鐵站around 5-10分鐘

係pinterest見到好多靚靚wall sticker
想入手係咪得淘寶

租住先

一路租一路儲
利申：租緊

嘉湖？

行喎清，剩腳兩米長就得

嘉湖咁多期都無期可以十分鐘行到去西鐵站？

日日面對D牆 好大壓迫感 要住耐就會明

《誰明淡淡心》
可以買的話，不會租
可找好經紀，哪有窿路？
偏偏個市話上就上
沒法等到可以買得到
唯有續租!
你說按揭等於要一世食粥
實在沒法擔起這一種按
在這夜我又再被卒數
你的首期_請勿再用
請你收起一切相信齋等是個夢
聽說太理想的荀貨都不可接觸
我卻那管千盤睇晒亦要切法去捕捉
聽說太理想的租盤都不可接觸
我卻置身淡淡路途在哪裡會有幸福
阿福

此曲只應天上有

成個時事台啲人係咁洗版式討論反送中條例好撚煩 成班買唔起樓既垃圾以為咁做就會拖累樓價 好心佢地翻多兩份炒散儲錢好過啦，遊行示威？不了

收皮啦你 是非不分

俾多個負皮先

無犯過法，洗驚？

你不如打開自己屋企度門，任人出入，屋企無事無幹，使驚？

垃圾，走啦屌你，扮膠

最怕俾人砌生豬肉嗟，係香港做既事冇違香港法律都好，大陸一樣可以話你講左某句話危害國家安全就可以援引黎拉你返上去，醒未啊

點解我住香港要守另一地區法律？

過左條例先講俾人拉就抵死啦我寧願條例過左，樓市回翻少少再入

咁我係外國犯法係咪就無問題？

智閪障

你老母供你讀書真係浪費金錢....

你答左我先，我住香港，我係外國犯左法係咪無問題，我點解要守人地法律？ 再者，香港係中國既，你憑咩唔守自己地方法規

而家係香港，講打倒共產黨或者打倒英女皇都係冇犯法既。過左之後，前者會有被拉返上去既危險

基本法要黎做乜？

放心
條例過左樓市繼續gogogo
好人好姐有咩擔心？

未有法例之前個個都覺得自己係好人好姐架啦

過唔過條例我都唔會講打倒共產黨，因為香港有今時今日地位，有一定程度歸中國本事

女人唔戴頭巾已經犯左大部分回教國家法律
應該拉去擲石處死

真係智閪障
個腦裝屎

講有錢大劉買起你全家都得啦
大劉買樓時你係一條精蟲乍

大劉有今時今日地位都係靠中國
宜家大劉唔愛國咩？

你講錯左啦
共產黨無香港接濟咁多年 一早死撚左啦

新會然要自貼樓契喎

香港個國際地位係有icac後英國佬整起既..
香港個物價樓價係97.03後大陸佬佬攪成咁既.. 咁就叫中國本事？

假膠要當真心屌
好似屈狗咁有幾次俾我屌到著撚左

仲要貼cla250牌簿同入v power

理得佢，屌左先

勸你獻丑不如藏拙啦，講緊既問題係司法制度既不同

知唔知好年前既大頭奶粉事件丫，受傷既小孩家庭係得唔到公平既審訊，仲要被反告擾亂公安罪，維權律師被禁聲

顛倒是非，反黑為白，誰大誰惡誰正確既思維，我唔能夠認同

想問下大家
通常簽完offer letter 銀行幾時俾文件律師樓
同律師樓做契 大概幾耐

愛國還愛國，犯法還犯法，兩樣野無衝突。佢無恩於我，我無必要幫佢含撚

答唔到又當睇唔到呀?
香港女人係咪全部都要死?

屌你老母個撚個言巴咁撚樣選擇性回複
成班都臭閪黎

唔幫佢含撚已經夠料做鳩你啦

智障返去讀多兩年啟智啦朦撚

掉轉咁講，當日中國如果唔係割讓香港，而係澳門深圳珠海，人地一樣有今日成就。衰啲講句，係香港好運少少，先有今日so called四小龍名譽

澳門
割嘅係大清 唔係共產黨

唉屌 真係隨時字都唔撚識無讀過書咁撚樣

回教國家女人要遵守回教國家法律好make sense，佢唔守規矩，俾人擲石處死我無意見，唔該你唔好偷換概念

香港係中國管，咁香港人某程度上要守中國法規，有咩問題？

d智障以為網上好似現實咁有人會包容同關愛佢地
令到佢地覺得自己好醒咁

我住香港，我係外國犯左法係咪無問題，我點解要守人地法律？
嘩屌你老母依句野一撚定係我打架啦
偷換概念
我覺得我就黎可以念力屌你老母閪

咪以為個個業主都係藍絲，呢度唔係香討

臭閪同d官一樣外國變中國

咁又整份基本法黎把柒？

唔好講到自己無受惠於高樓價既利益，物價方面，係自從美國次按危機下，量化寬鬆過度印錢下，種下既結果。但我絕對認同你話香港物價大陸人有份造成，因為佢印錢確實無標準無規則咁印

好，呢層我的確唔清楚，但我想講既point係，最後結果割既係好彩係香港唔係中國其他地方。 無必要因爲我地早過人起步去笑鳩人

嘩屌又係龍門大法
好撚似曾相識嘅感覺
我都係返去打下機好過

我一路無話英國衰 係唔明點解大家要咁抗拒中國

講野成日唔算數，有法律等於冇法律，夠未

I never cursed at ya bro, mind your words

我係異地殺左人，犯法係普世價值要俾人拉，我咁講有咩問題。但女人要帶頭巾，係宗教信仰問題，兩樣野無得講

因為而家既中國的確係唔夠民主
而且都包容唔到不同聲音
有一日係中國鬧完領導人，可以大搖大擺走，無事返屋企食飯既
咁既中國我唔會抗拒

your IQ is cursing me
be considerate please

no god is allowed in PRC
i guess that's kind of religious?

一齊大叫，六四冇死過人，李鵬最偉大，袁木好誠實，六八九係香港之父~~~

Up乜呀，如果當日清朝係割深圳珠海，唔係香港，咁我地而家就住係深圳唔係香港啦

中國法律系統起步左唔知有無30年，但西方法律系統既出現可以追溯翻去400年前。 相對下，中國發展係慢好多。當然犯左法一定要俾人拉，中國法律未成熟可以理解，但咁做我都覺得好有問題。 都係果句，俾少少時間國家處理好佢，唔好為反而反，大家香港人，都想大家好

咁你更加應該要慶幸你生於香港

咁等佢處理好先再傾

It still doesnt make you right by 屌我老母

都係果句，係屌我老母就過黎英國，唔好得個講字

外國人干涉中港內政

唔係香港好彩，而係中共好彩有英國幫佢開發一個現代化城市比佢收割

我由細個到而家都一路聽住「俾少少時間國家處理好佢」
聽到夠喇，不了

所以咪要推送中條例，依家係你地唔俾人處理，唔係大陸政府唔想處理

中國咁撚好又去英國 係咁好既返中國住 唔好得個講字
我屌你老母

不如大家一齊推爆個post算啦

又係d矇撚以為自己大支野咁
你邊撚個呀?
第一日上兩登呀?
蠢到你咁唔係俾人屌就係俾人笑
頂唔順呀?
返去2kfun返去babycondom囉

我邊到有講中國好？邊度睇到？ 我淨係話香港係中國，要推送中無可厚非。只要佢唔搞到樓價跌，我係支持立法 大家咁話啦

係係係，理性討論要屌人老母。你贏我輸

送中會樓價唔跌？根本就係習總既補血劍

哦，明晒
自己有外國護照或者國藉就吹奏奶共，明既明既

X2

係咪on9?
過左同一國係分別啦

網上討論區已經出現網絡五毛大軍

所有五毛你好，我屌晒你地老母

你知我平時好少俾負皮

我平時都好少出聲， 呢條友唔屌唔得

黃大仙巴打

巴打買左樓弓喜哂

海之戀

我屌，仆街

班工人

20萬我估唔得
間屋唔爆多次，剩係心理陰影都唔使住

X3

x4

X5

我住2樓都好撚驚

呢啲人自己無料 就想大家一齊攬炒

沖熱水only x2

食左年幾
間中早餐都會食啲heavy野既

我食麥皮只接受到用熱水沖
有甜味反而接受唔到

利申：用BNO打飛機

有呀

其實預幾年後換樓
你地會唔會裝修爆好多野？

我間都係廚房廁所啲磚都好柒
全爆又貴

本身裝修新淨就得

巴打用左幾錢？

我果間個廁所好7
想重新整但係好貴

無預年期， 有需要有能力就換。

廚房無整， 洗手間換馬桶洗手盆，
廳＆房重掃油漆， 一房改返兩房，
整傢俬。無全爆。

包唔包埋換馬桶？

巴打幾多尺？

廁所整過晒應該6-7萬
如果廚房都整埋12萬得唔得

如果換埋浴缸 係米等於全爆

女友死都要全屋痴牆紙
我淨係feature wall一幅肯妥協

點解成屋都要醬紙

樓價令人心態扭曲

龍譽錄首宗二手成交 套三房2680萬沽
私樓成交
14:35 2019/05/26

中原地產啟德新區啟德站分行資深分區營業經理陳智欣表示，啟德新區錄得今年首宗二手成交，亦是龍譽首宗二手成交，涉資2680萬元。

中原地產陳智欣指，中原最新促成龍譽首宗二手成交，單位為2B座高層F室，實用面積860平方呎，採三房套房間隔，另設儲物房，座向南方，擁露台，享海景，剛以2680萬元沽出，折合實用呎價31163元，創屋苑同類型單位呎價新高。新買家鍾情屋苑向南海景戶及其豪華配套，惟區內同類型全新優質單位難求，發展商十分惜售，故買家轉投二手市場尋覓心水戶，最終入市該址作新居之用。

據了解，原業主於2018年以2319.88萬元一手買入單位，持貨1年，需付10%SSD稅款，扣除稅款後，是次轉手賬面獲利92.12萬元離場。

買左樓都唔敢講
廢時犯眾憎

我都好撚煩
又唔想同佢嘈

屋企用緊牆布 手感幾好
其實牆紙都冇咩問題
黎緊自己單位都諗住牆布

巴打我間屋牆身都幾靚仔，想請問一下點知道我幅牆有無曾經剷過底？ 如果剷過我係唔係可以剩係油油就算？定係安全起見我重新剷完再油好啲？

又唔返大陸住？

之前有無剷底先油同你今次無關

我都做左全屋，有咩問題？

唔明
可以講多啲嗎

建議你喺過之前賣樓訓街

咁賣唔賣都唔使訓街既
你賣咗樓就會訓街？

歡迎你訓醫局街

仲有庇護中心可以訓

諗過訓機場，隨時有二手飯食

如果你出律師樓就不如問下佢點處理好
當個段時間收番佢租(當然唔會影響銀行按揭,因為你正常唔夠5成出租)
定係企硬個日收樓

雖然中美貿易戰令部分早前以破頂價入市的買家撻訂，但市場仍錄不少高價成交，其中九龍灣指標屋苑淘大花園，造價繼續向上，新近有兩房戶以近800萬成交，成交價創屋苑新高。利嘉閣助理分區經理鮑允中表示，以上單位為淘大花園R座中層2室，實用面積460方呎，屬兩房間隔，單位外望山景，最新以793.5萬成交，成交價創屋苑新高，實呎17250元。原業主於2011年以320萬購入單位，持貨8年，帳面獲利473萬，物業升值約1.5倍。
事實上，屋苑位於R座中層2室，實用面積460方呎，實呎17,065元，3月底才以785萬元易手，成交價創當時屋苑新高紀錄，即連同上述最新成交，屋苑於兩個月內兩度破頂。

如果平平地買現成傢俬
低置巴絲覺得ikea定實惠買櫃好d？

抵喔
幾時買架

全新樓如果要minor裝修其實幾錢
eg喺房整個地台

推推先

好似officially ird未apporve
等到3月先決定?

過左保險嗰邊ird就老馮過嘅
但依家咁隨時ird會加野落去

咁真係45歲要錢，要退休，又無理由唔比喎

咁呢個plan 本身無profit 咁我買黎做乜
而家20幾歲唔通要我40年後先拎得出來？
就係為果小小免稅額要hold 40年咩

【低置負評天下聞名】低調置業討論區（290)

開定

年金有2厘幾回報，guarantee的(如果中銀保險集團唔破產的話)。

新寶城重現$600萬

美聯物業蔚藍灣畔分行助理區域經理林振聲表示，貿戰升級，後市走勢不明朗，新寶城有業主決定擴大議幅吸客，獲同區上車客經該行承接，2房成交價約600萬元，低市價約15%。

上述成交單位為新寶城4座中層F室，實用面積377方呎，建築面積527方呎，屬2房間隔，內櫳企理，加上價錢吸引，吸引同區上車客承接，成交價約600萬元，折合實用呎價約15,915元，建築呎價約11,385元。

據了解，原業主於2010年11月斥資215.7萬元購得，是次轉手帳面獲利約384.3萬元，帳面升值近1.8倍。

樓爆

house28 係咪死左

想租個地方，個代理send 條link 畀我 話入面有相睇
點知撳極都睇唔到

買多張岩嘅床張床單就用就得